Nadat ik een beetje had nagedacht over dit bemoedigende gevoel, vroeg ik Mr Jaggers als ik een coach zou kunnen sturen?
Hij zei dat het niet de moeite waard was, Ik was zo dicht bij mijn bestemming; Wemmick zou met mij rond moeten lopen, als ik verheugd.
Toen ontdekte ik dat Wemmick de klerk was in de volgende kamer.
Een andere klerk werd naar beneden gebeld om zijn plaats in te nemen terwijl hij weg was, en ik begeleidde hem naar de straat, nadat ik de hand had gegeven aan mijn voogd.
We vonden een nieuwe groep mensen die buiten bleven hangen, maar Wemmick maakte een manier onder hen door koel maar beslissend te zeggen: "Ik zeg je dat het geen zin heeft; hij zal geen woord tegen iemand van jullie zeggen; "en we kwamen er al snel uit, en ging zij aan zij.
Hoofdstuk XXI Ik keek mijnheer naar de heer Wemmick terwijl we verder gingen om te zien wat hij was zoals in het licht van de dag, vond ik dat hij een droge man was, vrij kort in gestalte, met een vierkant houten gezicht, waarvan de uitdrukking leek te zijn geweest gebrekkig afgestoken met een botte beitel.
Er waren wat sporen erin zouden misschien putjes zijn geweest, als het materiaal zachter was geweest en het instrument was fijner, maar dat was, zoals het was, alleen maar dints.
De beitel had drie of vier van deze pogingen tot verfraaiing over zijn neus gedaan, maar had ze opgegeven zonder moeite om ze glad te strijken.
Ik beoordeelde hem een vrijgezel te zijn van de rafelige toestand van zijn linnen, en hij verscheen veel doden geleden hebben; want hij droeg er minstens vier rouwringen, naast een broche die een dame voorstelt en een geween wilg bij een tombe met een urn erop.
Ik merkte ook dat verschillende ringen en de zeehonden hingen aan zijn horlogeketting, alsof hij behoorlijk beladen was herinneringen van overleden vrienden.
